+++
banner     = "banners/2018-06-06-den-v-gdanske.jpg"
title      = "День в Гданьске"
author     = "Lana"
date       = "2018-06-06"
categories = ["travel"]
tags       = ["europe", "poland"]
+++

Ранее в сериале:

 * [Планирование путешествия и прилет][1]
 * [Замок Мальборк][2]

[1]: ../2018-05-29_polsha_za_7_dnej/
[2]: ../2018-06-04-zamok-malbork/

После завтрака мы отправились в Гданьск. От нашего отеля город находится в пределах 30 км. По прибытию начали искать парковку в центре. Это был выходной день и радующая глаз наклейка на паркомате гласила, что в выходные дни парковка бесплатная.

<!--more-->

Поставили машину и зафиксировали на карте место парковки. Я еще сфотографировала табличку на доме с адресом, чтобы потом легче было найти машину.

Вот так выглядят паркоместа на улицах города:

![](img/parking_place_1.jpg)

А вот табличка:

![](img/parking_place_0.jpg)

## Улицы и дома Гданьска

![](img/living_streets.jpg)

Забегая наперед скажу, что это из всех увиденных польских городов Гданьск &#8211; лучший. Это любовь с первого взгляда. Удивительный и прекрасный город. В этом городе я бы наверное хотела жить. А ведь тут еще и море есть. Пусть и холодное, но все равно это берег, чайки и шелест волн.

![](img/street_1.jpg)

![](img/motobikers.jpg)

Пройдясь по улицам города мы завернули в Kawiarnia Retro.

![](img/retro_1.jpg)

Это одна из лучших кофеен города. Я, как любитель healthy food не могла не оценить их десерты без белого сахара и муки, например, брауниз из гречки или сыроедческий шоколадный тарт. Очень красивый интерьер и вкусные десерты.

![](img/retro_2.jpg)

Пошли дальше бродить по улицам. Забрели в жилой квартал, посмотрели на дома и дворы. В одном из дворов обнаружили биотуалет. Открытый, чистый и с туалетной бумагой. Я не знаю, как они будут выживать в суровых условиях, если придется. Они привыкли к ровным дорогам, комфортному транспорту, размеренной жизни и чистым туалетам.

![](img/wc.jpg)

Мне очень понравились местные парки, с ухоженными газонами и интересными лавочками.

![](img/park.jpg)

![](img/street_0.jpg)

Мы долго бродили улицами и вышли на набережную реки Мотлавы. Это так красиво, что даже толпы туристов, снующие туда-сюда, не испортили впечатления. Современные здания из красного кирпича идеально вписываются в городской пейзаж, нет кричащих вывесок и ярких билбордов, выдержаны в едином стиле.

![](img/ya.jpg)

![](img/motlawa_2.jpg)

![](img/motlawa_3.jpg)

![](img/motlawa_1.jpg)

![](img/motlawa_0.jpg)

![](img/motlawa_4.jpg)

## Hard Rock Cafe в Гданьске

![](img/hard_rock_cafe_1.jpg)

На обед мы зашли в Hard Rock Cafe. При входе в ресторан &#8211; магазин с футболками и прочей сувенирной продукцией. Все красивое и конечно же лично мне необходимое, но по нашим меркам &#8211; дорого. Кто-то мне сказал, что у сети Hard Rock Cafe основная прибыль &#8211; сувенирная продукция.

![](img/hard_rock_cafe_2.jpg)

Интерьер красивый и любопытный, есть что порассматривать. Музыкальные инструменты рокеров, костюмы и обувь. Порадовало детское меню и еда ребенку в классной тарелке, пусть и пластмассовой.

![](img/hard_rock_cafe_3.jpg)

![](img/hard_rock_cafe_4.jpg)

Официантка внезапно оказалась русскоговорящей и со Львова. Вкусно поели и остались очень довольны заведением. Пошли бродить дальше.

Взобрались на ратушу полюбоваться прекрасными видами свысока. Обратили внимание, что и на набережной и дальше много стройки. Но опять же в центре все выдержано в едином стиле и не портит вид. Эти острые красные и коричневые крыши покорили мое сердце.

![](img/gdansk_2.jpg)

![](img/gdansk_0.jpg)

![](img/gdansk_1.jpg)

Несмотря на свою боязнь высоты я не могу пройти мимо колеса обозрения. Самым запоминающимся колесом для меня стало венское. И отнюдь не из-за головокружительных видов с высоты, а потому что открытая кабинка аттракциона бодро раскачивалась на ветру и я мертвой хваткой вцепилась в поручень. А мы остановились на самом верху и ждали, пока внизу высадят людей из кабинки. Поэтому закрытая и внушающая доверие кабинка колеса обозрения в Гданьске меня вообще не смутила. Я бесстрашно наслаждалась видом.

![](img/wheel.jpg)

Вот что мы не сделали в этом городе &#8211; не съездили на море. Хотя я очень хотела увидеть Балтийское море. К вечеру мы замерзли и устали, поэтому было решено заехать в магазин, купить продукты и поужинать в отеле. Заодно обсудить завтрашнюю дорогу во Вроцлав. Нам предстояло преодолеть 500 с лишним километров.

![](img/vodka.jpg)

![](img/gdansk_3.jpg)

Гданьск &#8211; моя любовь с первого взгляда, надеюсь возвращаться сюда снова и снова.
